【九西有得揀】張崑陽：不要永續議會政治，我要攬炒！

全文：

內容節錄：
【後有追兵的攬炒時刻：寧在一思進，莫在一思停】

//當然我們希望泛民議員能夠爭氣，跟中共「硬着頭皮頂着幹」，扭轉局面繼續按「議事規則」守好內會，//

//先不討論我們要怎樣做，因為我們當然可以大條道理選擇綏靖政策，繼續姑息自己人永續議會政治。又或者，有些人仍然可以天真地選擇判斷香港的未來還未算最壞，一切依然有險可守，所以反對攬炒。問題是當我們還在辯論是否應該跟中共攤牌的時候，必須留意保守政治的靈魂已經在上空盤踞蠢蠢欲動。不論民主還是建制兩派都有人受八、九十年代精英共識政治的影響，嘗試在中英的大國狹縫之間尋找中間著墨的位置。不論泛民主派的又傾又砌，還是當初新思維和民主思路所言的第三條出路，都是協商政治的延續。如今卻成為當今極權管治下妨礙抗爭前進的保守思維。//

//對抗極權的過程上，我們不採「中庸之道」。黑與白、是與非，絕無半點含糊空間。 烽火連天近一年，香港早已過了the point of no return，餘下時間，我們只有正邪的分野，必須搶佔話語權不能令保守政治重新抬頭，不能用香港重回買辦政治，否則治港的即使不是共產黨，也是隨時賣香港的地產黨。//

//自以爲很現實其實最理想主義的人也不在少數，當然不限於幻想成爲關鍵少數的中間派。好些人仍然對制度存有幻想，常談「捍衛」甚麼甚麼，其實就是抱着已經分崩離析的現有制度不肯放手。這些人都如今還在講「河水不犯井水」的一國兩制初心，講如何盡力保衛垂死的法治，卻不能直面制度的崩壞和邪惡。//

//擺在眼前的，一條是中共的極權道路，在保持一國兩制的名義和國際地位下逐步改造香港，透過統戰和政治工作，將香港新疆化；一條是緬懷舊日美好，試圖回到又傾又砌的年代，返回612前的時空。真正的第三條出路，有很多不同的稱號：攬炒、砍掉重練、新香港、無險可守……關鍵是否定殘缺而災難的現有制度，同時不走中共的路，開拓真正屬於香港人的空間，開放真正來自香港人的想象。

//所以攬炒的真正意圖，就是往後的新建和重生。攬炒現有制度確實需要勇氣，也充滿未知，但香港需要前進需要改變，時間不等人，中共的巨輪碾壓過來之前，我們要作出選擇。

2020年真的是我們的攬炒時刻，政治不再是win or go home而是 win or lose home。

政治打壓山雨欲來風滿樓，現在的我們前方有崖，但後有追兵。我們需要的就是一刻信心的跳躍，寧在一思進，莫在一思停。 賭上一切，跨出去。就算要死都要死在自己的手裏。

這會是我的終極答案。//

呢篇真係好文，不過全文都幾長吓，可以撳link睇

初選本土為先

攬炒派！！

35+唔需要投降派

真.美國坐上客都唔投 走去投黃碧雲既不如死撚左去算

推

推咗先睇

Push

後生投本土，銀髮投泛民

重新研究下點攬炒
最好文宣比美國解釋加息係最好方法

泛民都大把選擇
叫屋企老人家初選唔好投黃碧雲
轉投何啟明/毛孟靜